【警洩內部文件】向追究警暴議員宣戰！揚言「冇責任出席針對警方會議」

面對強大民意要求政府成立獨立調查委員會調查警暴，民主派明年亦會在議會追究，疑似警方內部文件預告「沒有責任出席與維持治安無關及無理針對警方會議」。
面對強大民意要求政府成立獨立調查委員會調查警暴，民主派明年亦會在議會追究，疑似警方內部文件預告「沒有責任出席與維持治安無關及無理針對警方會議」。

警務處處長鄧炳強上月底於警察總部舉行「講座」，與逾400名警員交流。網上討論區「連登」昨晚（17日）流出一份內部文件，披露疑為當日的講座內容。文件提及，會安排軍裝警於警署和警察宿舍等高姿態巡邏，並安排專車接送同事到港鐵站，確保安全。有警員問及可否取消「行咇」，處方沒有斷然拒絕。面對強大民意要求政府成立獨立調查委員會調查警暴，民主派明年亦會在議會追究，該文件預告警方「沒有責任出席與維持治安無關及無理針對警方會議」。
相關新聞：【抗暴之戰】可立學生參與「和你Lunch」被「照肺」 班主任歪論訓斥錄音外洩

該份文件長達十多頁，回應多條問題，涵蓋警隊福利、警員執勤及裝備提升等多個範疇。據警隊通訊刊物《警聲》指，當日有超過400名人員出席。除了現場舉手發問，警員亦可透過電子方式向處長提出問題。
早前多間金舖、手錶舖先後被劫，警方代表曾承認社區警力不及以往，又指需花大量人力資源處理「暴亂」，拒認製造「無警時分」，聲言雖然人手緊拙，但仍無阻他們保障同胞及其家屬上下班安全的決心。
相關新聞：【除夕倒數】憂聚眾旅發局取消煙花匯演 僅玩激光煙火：可上網睇直播

專車接返工放工
軍裝巡警署宿舍外
文件提及，為確保同事安全，警區安排車輛接送同事到港鐵站等主要交通點，並會安排軍裝警員在警署及警察宿舍附近高姿態巡邏。處方亦申請禁制令，禁止所有針對滋擾警察及紀律部隊宿舍的行為，並已加強宿舍保安措施，包括加裝閉路電視、增加保安人手，更指會因應情況，安排警員及其家人到酒店暫住或遷至其他宿舍等地方。
區議會選舉民主派大勝，不少民主派議員已表明會在明年議會內追究警暴，爭取成立獨立調查委員會。文件亦有提及，處方聲稱警隊一直恪守中立原則，不會因區議會組成而改變，惟指會為地區指揮官就一些備受關注議題提供立場方針。警方更在文件中預告，不是必定出席每一個會議，「沒有責任出席與維持治安無關及無理針對警方會議。」

大舉借車買車
員工促不行咇 高層未拒絕

文件中提及，警方會積極改善前線個人保護裝備及採購其他合適裝備，包括新型防暴服裝、護頸，以及可防割、防腐、阻燃的多功能保護衣，以提升行動效能。另外，警方亦會向其他政府部門借用車輛，並要求增加撥款，購置更多行動車輛。
有警員提問能否讓受傷警員使用解放軍醫院，惟處方在文件中指出因法律、實際原因，相關建議不可行，強調會為受傷人員在能力範圍內爭取最佳醫療照顧。至於可否將現時警員「行咇制」改為「Standby-mode（待命）」，即警員毋須於街上恆常巡邏，處方則沒有斷然拒絕員方要求，僅稱過往高姿態巡邏行之有效，並指會審視現行制度，令他們可更安全、執行職務。
《蘋果》向警方詢問內部文件已否已被外洩，警方沒有回應，僅稱管理層曾與同事進行內部溝通，並對同事關注事項作出回應，相關事宜並不對外公開。

你咪唔好出席囉 17區區議會我地話事 日日就屌鳩你班垃圾過街老鼠

乜撚都唔駛你做好冇臭閪

係針對犯罪黑警，行得正企得正怕咩畀人查

最好喺警署、狗宿門口批多D工程做, 等D狗 on shift冇得瞓

可唔可以係差館出面起合法連濃牆?

聲言雖然人手緊拙，但仍無阻他們保障同胞及其家屬上下班安全的決心。

乜撚同胞
話鄧小強唔係支那狗都冇人信

無gear就驚？

睇得出佢地幾自私，理得出面有咩事，冇人手搖好最緊要保自己人上落班
正一垃圾，哂我地錢

香港人會用同袍

做得出唔怕認啦死黑警

訓醒未
合唔合法唔係你定
係班狗定

區議會要諗諗點制裁呢班畜牲

草菅人命變咗草「管」人命，同袍寫成同胞有乜出奇？

咇唔想行 但又要加人手 又要加人工
咁D人手用係邊到?

唔行咇, D人打999你又話人玩電話
咁不如HOME OFFICE 淨係收錢睇電視算啦?

唔行咇嘅警察，香港獨有